美國駐港澳總領事史墨客指中國違反一國兩制承諾

美國駐港澳總領事史墨客指中國違反一國兩制承諾
2020-05-29 HKT 21:00
美國駐香港及澳門總領事史墨客說，中國違反《中英聯合聲明》許下的「一國兩制」、「港人治港」、「高度自治」的承諾，美方即將採取的措施，旨在儘可能改變中方對港態度，盡最大努力不影響香港人，希望中方「讓香港繼續成為香港」。

史墨客今日會見部分香港傳媒時表示，美國一直承認香港是中國一部分，無意破壞香港穩定，但指香港自去年3月以來，一國兩制被快速侵蝕，人大表決通過港區國家安全法，屬於侵蝕香港自治及自由的最嚴重舉動。

史墨客認為，《中英聯合聲明》保障的自治原則，對香港、中國以至全世界都有利。

在北京，外交部發言人趙立堅早前表示，如果美方堅持干涉中國內政，對香港實施制裁，中方將採取一切必要的反制措施。

上一個唐偉康真係垃圾黎